<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article title="О Компании">
	<section title="О нас">
		<p>Открытое акционерное общество &quot;Информационно-вычислительный центр Мосстрой&quot; имеет давние традиции. В 2009 году компания признана официальным поставщиком товаров, работ и услуг для города Москва.</p>
		<p>В 2015 году ОАО &quot;ИВЦ Мосстрой&quot; исполняется 60-лет.</p>
		<p>​Вся деятельность центра на протяжении десятилетий была связана с предоставлением различных информационных услуг организациям строительного комплекса Москвы. С течением времени менялся и состав услуг. До 90-х годов основой деятельности была централизованная автоматизированная обработка информации; расчет заработной платы, ведение различных участков бухгалтерского учета, оперативный учет работы автотранспорта, строительных машин и механизмов.</p>
		<p>В настоящее время основу деятельности &quot;ИВЦ Мосстрой&quot; составляют 2 направления: создание и ведение информационных порталов и разработка и внедрение учетно-управленческих систем. Оба направления активно используют современные Интернет-технологии.</p>
		<p>Компания &quot;ИВЦ Мосстрой&quot; признана официальным поставщиком товаров, работ и услуг для г. Москвы</p>
		<p>Открытое акционерное общество &quot;Информационно-вычислительный центр Мосстрой&quot;, ведущий разработчик учетно-управленческих систем для строительных предприятий, Указом мэра г. Москвы № 17-УМ признано официальным поставщиком товаров, работ и услуг в области информационных технологий для города Москвы. см. Диплом</p>
		<p>Статус поставщика услуг отражает существенный опыт компании в реализации ИТ-проектов для предприятий строительной отрасли и позволяет получить дополнительные возможности и преимущества для развития партнерских отношений. </p>
		<p>Программа сотрудничества предусматривает поддержку информационного портала Комплекса градостроительной политики и строительства г. Москвы (http://www.stroi.ru/), а также комплексное ИТ-сопровождение предприятий, задействованных в реализации городских программ комплексной застройки жилыми домами и другими объектами социального и производственного назначения, обустройстве инженерных сетей и дорог, реконструкции зданий и сооружений столицы. </p>
		<p>Говорит Главный инженер ОАО &quot;ИВЦ Мосстрой&quot; Александр Добросельский: &quot;Данное звание &quot;Поставщик товаров, работ и услуг для города Москвы&quot; присваивается ежегодно Указом мэра г. Москвы. Мы, безусловно, рады, что стали обладателями столь высокого статуса, подчёркивающего исключительную репутацию компании. Для нас это, в первую очередь, признание наших компетенций в профессиональной области и стимул для ее дальнейшего развития и роста нашей компании&quot;.</p>
	</section>
</article>