<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article title="Система управления сайтом Istra">
	<section title="Общее описание">
		<p>Система управления сайтом (CMS) Istra использует технологию XML/XSLT для хранения и отображения информации.</p>
		<p>Система имеет возможность публикации сайта в виде набора статических HTML-страниц - <ref sect="index#sPublish">см. "Публикация сайта"</ref>.</p>
	</section>
	<section title="Назначение директорий и файлов">
		<list>
			<caption>Директории</caption>
			<li name="istra">системная папка</li>
			<li name="istra/xslt">XSLT-шаблоны</li>
			<li name="istra/docs">документация по данной CMS, выполненная на основе данной CMS</li>
			<li name="cache">кэш</li>
			<li name="content">содержимое сайта</li>
			<li name="content/pages">страницы сайта в виде XML-документов</li>
			<li name="overrides">пользовательские XSLT-шаблоны, переопределяющие стандартные</li>
			<li name="output">директория для размещения статических HTML-страниц при выполнении публикации сайта</li>
		</list>
		<list>
			<caption>Файлы</caption>
			<li name="index.php">скрипт формирования и выдачи веб-странички</li>
			<li name="publish.php">скрипт формирования набора статических веб-страниц</li>
		</list>
	</section>
	<section title="Настройки">
		<p>При создании корневой страницы сайта в массиве <code>$Settings</code> задаются следующие настройки:</p>
		<list>
			<li name="ThisFolder">путь к корню сайта из папки <file>istra</file></li>
			<li name="ContentFolder">путь к папке содержимого <file>content</file> от корня сайта</li>
			<li name="XsltFolder">путь к папке XSLT-определений <file>defs</file> от корня сайта</li>
			<li name="CacheFolder">путь к папке кэша <file>cache</file> от корня сайта</li>
			<li name="OverridesFolder">путь к папке переопределений <file>overrides</file> от корня сайта</li>
		</list>
	</section>
	<section title="Кэширование">
		<p>При формировании страниц производится кэширование меню (карты сайта). Меню формируется из разделов оглавления <file>toc.xml</file>, а также разделов страниц, включенных в него. Сформированное меню помещается в файл <file>cache/menu.xml</file>.</p>
		<p>Для обновления кэша достаточно запустить страницу сайта с указанием ключа <code>clearcache</code> в адресной строке.</p>
	</section>
	<section id="sPublish" title="Публикация сайта">
		<p>Публикация сайта запускается скриптом <file>publish.php</file>. В скрипте должна быть определена переменная <code>$TargetFolder</code>, содержащая имя папки, в которую должны быть размещены сформированные HTML-странички.</p>
	</section>
</article>